個人受到過既教訓（砌機新手入）

部機由搵料同砌自己一手包辦，但無奈到都有好多教訓

首先想講講既係點決定部機：
1. 你會唔會超頻？
2. 打機？定所謂多工？
3. 你想用幾耐？

唔好俾人水去買超頻野住，新手根本唔會做到，亦都無需要，你係想部機做咩咪做咩，唔好格硬升效能
打機Intel? 雖然真但唔係必要
因為你要睇個個cpu 連板用到幾耐
例子：AMD motherboard zen+可以同到zen2
Intel ⋯轉版啦
例子2: 唔超頻買塊超頻版做咩？ 買K做咩？知唔知要另加風扇？

RAM!!!!!! 要睇cpu motherboard 限你用咩
Intel 冇咁多限制但amd 好多！！！
例子：Ryzen 2600-2700X...唔用3000同amd專用，好多版都會死或慢

講完基本野，最想講既係，諗清楚自己要咩畫質同效能，我就係冇諗過，貪有勁買勁既人
例子：我行緊2700X + 1080Ti (正常用來玩2K ultra+4K smooth) 但我個mon係1080p，完全overkill

睇住自己能力去砌，因為你明白實際要既性能後，會用少好多無謂錢，用個d錢去買靚既配件，其實享受更好

P.S. 點解我要貪快同靚砌部咁既機

你到底想表達d咩?

咁你砌左咩機先得?

其實未打曬，一陣想出例子俾新手參考

想講既係要清楚了解自己要求同做咩至唔會出錯同俾人呃或者用多左無謂錢

咁簡單都咁多問題
依架仲要大把人出晒list喂埋俾你食
細細個用yahoo search下學左基本野就已經開波買料砌啦

個人機spec:

Cpu: AMD 2700X + 原裝cooler
老母: z470 ASUS f-gaming
Ram: G.Skill 2x8GB tri Z (amd)
GPU: Asus tog strix 1080Ti
HD: toshiba 3TB
SSD: 係冇買呀屌
PSU: antec neo eco 2 650w
Case: antec P8 屌你換左2次玻璃

垃圾mon : Asus 1080p mon ，貪平買
Keyboard and mouse: Razer blackwidow v2 + Razer n年前mouse

個mon.....屌呀

有好多人查完都會做錯決定，純粹開個post講自己錯左咩同見過有咩例子

個mon 同ssd
最緊要既野錯哂

小問題
買返個ssd同個mon

個時以為部機最重要，留勁少錢買mon，點知原來咁貴

買番個mon咪得囉 宜家啲mon邊貴

部機既ssd 勁重要
windows 既速度差好遠
mon係present 野但用緊時間最長

不過只要你換個gaming mon 同ssd
就可以發揮到你張1080 ti!

依家明白曬呀，個時個諗法就係，部機勁咪得，ssd 快得幾多，又小容量又特別貴

點知

唔超
乜都做
想換就換

有錢就是任性
不嬲連登玩電腦都係有勁買勁
睇下隔離兩個post就知

Sample 1:

好多人砌機都想用耐d，亦會有好多想未來升級部機！

咁假設我budget 有限，應該點買呢？我地睇佢既限制性來決定

老母板好重要！專俾野插！
所以買塊可以將來靠換cpu ram升級既版就最好

Cpu 有兩間：intel amd
睇清楚兩間公司未來計劃來定斷你塊版用到幾耐
大概 amd 講明下代zen 2 會用到依家zen +既版
依家買塊好少少既版+2600(愈來愈平）咁就可以下代再升級而又唔洗換版
對番價錢會比買intel i5 抵

Ram!!! 一條一條來！ 應該係最易升級既野
一條一條加上去

PSU 講真唔會話過一兩年就好大分別，依一刻買個好少少其實可以用到好耐

咁樣去計劃既，將來升級會更容易同埋依家唔洗花無謂錢

所以我主要係講俾有budget限制既人，唔係有錢人

睇下少少review都知ssd 幾重要啦
大把人拍片同寫文講乜乜乜古董舊機換ssd快勁撚多

有落銅柱就冇問題啦

牌子重要性？

咁多間廠其實要揀邊間，睇每一個reviews,YouTube, sample builds 都話邊間好D，太多搞唔清楚，點算？

主要睇三樣野—— 保養（睇埋你係邊用），價錢，信仰⋯⋯

唔係間間保養都一樣架！有分好同差，上網睇睇用家reviews 就知，要睇番相同地區！香港睇美國係冇用架（evga 同ASUS 就係例子）

價錢其實係可以差好遠好遠，愈來愈少人香港買行貨，上網買要問清楚原廠關於保養野先好買尤其老母板！格價唔係差多過舊野20%就最好行價唔洗煩

信仰⋯⋯你真係想要就買三大家（ASUS gigabyte MSI) 其實都係純設計分別，用料就asus公認比較好gigabyte唔多掂

主要推薦:
Cpu買盒網行價，因為好少炒，行貨當然會好
GPU睇地區睇價錢，網上依家大多數平過香港又就出新，諗清楚至買，有既係時間
Ram, Gskill , Corsair , 平d就adata
Motherboard, asus 同 msi ，平d ASRock
PSU , antec Corsair
Case, 咪撚買垃圾玻璃！

RAM要換就兩條兩條咁換啦

SSD無買真係

唔買SSD 成部機真係返左去十年前既樣

祝樓主長命百歲
幫左我呢d準備自己砌機既迷途羔羊
希望你可以講解更多
我都係打算砌amd

開呢個post另一個原因就係想大家都可以講下有咩分享，講真係好易學但係要學精佢好難好難

單條8 gb ram只限真係budget 有限既人

如果表明砌amd cpu 正常先睇左support list先

見咁多人講hard drive ，首先千其唔好俾人昆，ssd 有分細同大架，要睇番版有咩slot買番對應數量！

想問下咩係落銅柱

講到尾 乜都屌哂落最top最貴就可以解決後患
7900x
rog x299 mb
4133 8gb x8
1080ti sli
970evo 2tb
hx1200
1000d+20幾隻fan
pg27uq

ekwb成套

hdd選購

用黎防止底板同機箱接觸引致短路既機箱必要零件
一般機箱會跟 某啲牌子會裝定

唔該晒
諗住呢排砌機
留名學下野

我都想直接最貴

放工再講下其他例子

7980xe頻率唔夠7900x高 打機用唔到咁多春夏
2080ti香港未出呀
火牛1200夠用

如果唔係伸手其實隔離post巴打們都好樂意解答

做多少少資料搜集再問

想打舊GAME多，是咪唔需要太勁vga?? 應該落重CPU??

想問CM火牛掂唔掂 點解好似唔多人用

我睇中左果隻msi x470 carbon，之後想買g.skill trident z for amd ram
但問題黎啦 呢塊老母板既support list冇呢個型號
但佢又寫明for amd，同上網見d鬼佬都會買佢黎用(都係同一塊板)
咁信唔信得過？

for amd ram 一定 work
有D ram不在support list
但只要標明for amd 就冇問題了

講一講amd.... 良心又廢但識用又唔錯既公司！

Ram!!!!! 一定要買靚ram ，有d just for amd就最好，另外唔同板唔同cpu 都有唔同ram 揀，上外國論壇睇會最岩

注意一下！ YouTube 好多sample builds for AMD但未必岩！睇清楚香港有咩價既ram!!!

以最新AMd cpu 為例，除左g skill , Corsair 其他都唔係好掂

明白了

直接講samsung b die 咪 ok

我錯

只係部分 for ryzen ram用緊hynix 和 micron

巴打 比番個正評比你先

2080ti 未出？
咁隊兩張Tesla V100落去
嫌貴就改兩張Quadro GP100

話明要攻頂，1200W邊夠架
AX1600i 都死開啦
緊係要Coolermaster Masterwatt maker 1500W MIJ，有得度埋用幾多電

幾舊先？

呢個年代無ssd真係唔多掂

砌勁啲咪用多幾年有咩問題

我會等rog Thor

今時今日砌機都唔買SSD
慳個少少錢

seek time 0.1ms SSD vs 1x ms HDD

幾舊水，讀寫速度快成百倍
唯一缺點係唔耐用，但唔儲愛情動作片，都唔使點擔心

買返ssd同mon囉，有咩問題

巴打我新手砌機
第一次自己買料自己砌
用左九個月到
用緊個時會突然變慢delay
Lag下lag下咁

咁我重裝window 啦
過一排又有小小delay
到最後連開機都無signal
但所有野都有開 包括風扇
有著燈

我試過拔ram , display card
行內顯 都無signal

Display card同底板都有燈開住

求救啊

由我既情況，大家就知道唔好亂咁cut cost，同做好balance，唔係就7曬

朋友你圖最上面果條線仲屌屌fing未插

老母板壞？

個條係1開2既線
個4pin插左去老母板了

都唔知係唔係
老母板壞係咪都會變lag 變delay？
我拔哂display card, ram開機
都無嗶嗶聲
但老母板著左燈

會嗶有三個先決條件，板正常，CPU正常，牛正常
唔好比其他因素，干擾試機個過程，試下拔晒RAM同其他件
只留CPU同板，heatsink，睇睇會唔會嗶

都唔會就集中呢三樣試就可以
會lag通常CPU heatsink鬆，散唔到熱，過熱減速搞到慢
check check cpu heatsink有無鬆

都唔得就自己搵辦法拆開三樣基本件再試，究竟邊件壞啦

唔該哂巴打
都有人話我用1060顯示卡唔夠散熱
係咪要加多幾把fan？
用緊
I7 7700
Asus gtx 060 6gb
底板係asus B250 mk
Cpu散熱用原裝送個個
機箱係Fractal design define c
得2個跟機箱fan
一出一入
如果要做好散熱
要買幾多個fan呢？
有人話買2k轉fan夠用
巴打有咩牌子既fan推薦？

唔係講本身散熱唔夠
係講個CPU散熱可能裝唔實，貼唔到粒CPU，散唔到熱
試下拆咗佢再裝過

散熱好唔好，老實講覺得OK
除咗把入風扇，建議可以裝落就再落少少
平時打機，有無睇返D sensor幾多度先？

機箱唔好貪平買太平嘅貨
如果唔係 裝io shield好易𠝹手
同埋隨時頂住 插唔入hdmi

我想問i5 4440重可以走到幾遠 打算上16GB ram

其實牛貪平仲大鑊

唔打機，打機方面答唔到你

唔打機就有排都夠用有餘
二代i5，未落SSD都仍然用得好開心

講番幾樣睇到新手要留意既野

1. 散熱個cpu fan 裝得好之外，散熱膏都好重要，上YouTube 睇清楚點塗最好，照住整

2. Case有平有貴，買之前睇清到底機箱位內部係點，裝唔裝到所有野，切記！玻璃買好少少呀！

3. 火牛係好撚重要！！！ 咪貪平！ 牌子antec 同Corsair 最好！ watt 數可以上網睇表計，加齊再睇你要買幾大，但要留意有分modular 同就咁火牛，modular絕對好好多！因為火牛貴同平差價有限，買貴少少對電腦有好冇壞

打唔打機？ 其他spec係點？

用黎打機 冇sad

6gb ram
1050ti

[/quote]用黎打機 冇ssd

6gb ram
1050ti[/quote]

可以既話講曬成個SPECS出來

首先,6GB RAM係一定唔夠,主流都至少16GB

CPU唔算係打機既重點, GPU 先係, CPU只會睇下佢發揮到你GPU幾多效能

1050Ti 算係好尷尬既一張卡....依家1080p 60fps絕對夠但未來未必, 假如有錢又想接觸1440p, 1070會係好upgrade, 將來會降價

SSD要用....我已經係實例

唔該你先
I5 4440
H81m plus
Adata 4+2GB ddr3
Gtx1050 ti
1TB hdd
部野好耐啦 除左前年轉左1050外都冇變過
我想問upgrade左 ram&ssd 打機用重可以頂幾耐

你會打咩機, 要求咩performance ? budget?

黎緊可能會玩下bf5 1080p有60fps 就得架啦我
Upgrade兩樣野都唔會過2000掛

CM火牛掂唔掂?好似唔多人用
想買 V550 Fully Modular

bf5 要求好高下...1080p 高效都係時候換機......

CM出名廢 reviews都好差,case可以考慮...火牛用antec啦

5,6 年前D mmorpg，想多開

咁其實中階機都好夠做,你budget係?

留名

一提，modular插得唔好，好易會燒插
而且唔見咗條線，未必有得配返
個人覺得唔係600W以上，$1000以上，無好過有

基本避開GTR，国貨（會有驚喜，特別係長城，但要好小心揀），鬼佬地方無賣既牛（SORA，勁量牛，Japtron之類），同埋平價牛（少過$1/1W），已經幾安全下

航嘉比鬼佬捉到過報大數，直頭爆炸

Seasonic epc果邊就成日有人覺得一過保就壞
Superflower台灣傳過一輪災情

講就咁講，但個人覺得除咗航嘉報大數之外，傳言/打手居多

以同火數，同規格計
Antec/Corsair/EVGA叫必屬佳品，但同樣會係價錢反映
Silverstone, Xigmatek, Aerocool或者其他出名既機箱廠出既牛，或者FSP/Enhance/Superflower/Delta之類，唔係貼牌既牛，反而會抵買，但預算夠／唔想睇Review揀，會買返Antec/Corsair/EVGA
Cooler Master除咗最平價果堆牛，唔好得GTR幾多之外，其餘都唔錯
Seasonic，Acbel太出名，炒到太高，會放到最後先睇

其實V系唔差

G一般

再平都唔好買Elite/extremepower

機箱用rvz01

講完

想買塊新板, i7 8700 ,16gb ddr4
過幾日想去電腦節睇下有冇平

有咩要注意??

以後唔會買ASROCK板，新買都死到仆街

i7 8700都好難會中伏

老母版睇廠...asus msi 最好了,最少發生問題, 留意番有好多款式, 同分atx matx itx 3個size

ddr4 for intel , 2666 都夠, 睇你玩唔玩rgb, 玩就corsair or gskill, 唔玩adata 都得, 睇埋版先買!!!!!!

樓上個位巴打都講得好詳細, 咁講下點解modular好用既原因, 就係走線!!!!!!!!

好多時砌機會有好多條電線, 走線好重要, modular同普通火牛最大分別就係佢係睇你有幾多條要插就用幾多條, 普通火牛係成堆線要你分.....

我要換大板 方便換display
ram我唔係好識分邊條打邊條
同埋我想問正常用既話火牛要幾多w數

可以去CM官網計下

大版係ATX!!!!! 你要留意版型號, 超頻超ram 就z370, 唔洗就b360!!!!

ram 留意牌子同數字就夠, intel 冇AMD咁多限制, 睇你塊版會限到幾多再定, 2666 or above!!!

火牛要睇埋你咩GPU, 550-650 W 會好夠用

成日諗1080TI定2080TI 8700K定等9代 又好似唔洗咁好

我唔超頻
稔住換asus b360 + i7 8700
想問原裝cpu cooler夠唔夠用??
洗唔洗換隻勁d既cooler??
同埋火牛有冇話邊隻牌子好d??

唔超用B版, asus 有幾隻俾你揀, 平就prime, RGB 就gaming-f!!!

intel i7 最好另外買cpu cooler, 風冷夠用
火牛corsair or antec!!!!!

無知想問 超頻/非超頻主機板淨係關cpu事 定係 其他例如graphics card/RAM都關事?
因為張EVGA 1070Ti要超頻

依家講講散熱問題, cpu cooler 係一定要, 而intel出名原裝cooler很差!!!! 大多數都要另外再買cpu cooler, 而cooler 分水冷同風冷

除非你用8700k 或者玩amd 超頻, 否則大多數時候, 風冷cooler都好夠用,當然水冷都可以同埋好型下

case 既fan其實可以換架!! 睇番咩SIZE 買番對應既換就得, 可以換更高風或者RGB

再重申一次!!! 上youtube學點整散熱膏, 影響可大可小!!!!!!!

RAM會但GPU唔會, 因為RAM CPU會由老母版供電但GPU唔係

我屋企都有部 asus 廠機淨係用黎睇吓youtube或者玩facebook game ,用緊 i5 4440s, 4gb ram , 500gb harddisk, 成日都覺得好鬼慢 都唔知砌過部文書機定係upgrade 呢部廠機好? 我用左speccy 都check 唔到部機用緊咩底板可以點樣upgrade ?

其實... 6000$整個新機會好少少.....

想問下ssd有咩推介？
部電腦用左4年左右 遲下先換
想加返個ssd先

要睇你塊版可以用咩SSD, M.2 就最好

上網睇番版有咩slot!!!!

唔該

因為個裝法會唔一樣, 要睇清咩SLOT用到

Asus Strix B360G/Asus Tuf B360M/Asus Strix B360H 點揀?
Btw budget:$12-13K 就算唔超頻 上8700K都唔過分? 還掂差二百蚊

我上crucial 個網, 佢話我部廠機淨係 相容 ddr3L 既ram 同sata 2.5寸 ssd

用8700k 就用Z370啦..... 算係一個組合來

我個人會用asus rog gaming-F 你睇睇相會有好大分別同埋價錢差唔多

gaming G/H/I/F 係長度有分別, F=H>G>I

如果12-13k既話

CPU
AMD RYZEN R7 2700X 3.7GHz 16M L3 8 Core 16 Thread 105W AM4
$2480
主機板
ASUS ROG STRIX X470-F GAMING
$1880
顯示卡
ASUS ROG Strix GeForce® GTX 1070 Ti Advanced edition 8GB GDDR5
$4049 SALES
$4650
RAM
G.Skill DDR4 Flare X Series 3200MHz 2x8GB F4-3200C14D-16GFX (Special for AMD DDR4)
$1980
火牛
Antec Neo Eco Gold 80Plus Gold 650W Semi Modular PSU
$629 SALES
$739
HDD
Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
$530
SSD
Samsung PM961 256GB NVMe M.2 SSD
$765 SALES
$899
機箱
ANTEC P8 ATX
$459 SALES
$499

都唔洗13K.....

....砌新機吧.....

都係prefer intel amd唔熟 又好似限哩樣嗰樣
CPU:i7 8700K $2700
Graphics Card:EVGA 1070Ti
台灣官網 $4400
Amazon $4100
Amazon二手$3100
(遲啲出新卡會跌 可能上80 所以而家唔係重點 到時先諗 當$4000計)

主機板:Asus Strix Z370-H Gaming $1510
RAM:8GBX2 Adata/Kingston? ~$1300?
SSD:Samsung 970 Evo 250GB $715
HDD:Toshiba 3.5" SATA HDD 3TB $500

塔扇:貓頭鷹nh-D15 $640/Be Quiet Dark Rock Pro 4$690 計$690先
火牛:Corsair RM650X $870
機箱:Fractal Design Define R5 $700 (Atx) 本來想用CM Masterbox Lite5 但係話散熱差 其實係咪唔駛買咁貴?

Total:計埋Windows $930=$13165
SSD HDD 火牛都係巴打推薦

歡迎來到硬件台

靚ram有幾重要?

睇cl值同時序 當然貴到hi hi 地
例子 g.skill flare x c14 3200 2x8 $2050 vs adata xpg z1 c16 3200 2x8 $1500
兩都係 b die

b die係咩

姐係c14好過c16?

samsung b dieis the best

AMD 2nd Gen Ryzen 7 2700X Zen+ YD270XBGAFBOX 8C/16T, 4.35GHz,40MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler HK$ 2470
1

MSI 微星 X470 GAMING PRO CARBON X470, DDR4, AM4 Socket, USB3.1 Gen2 Type A/C ATX M/B HK$ 1330
1

ADATA XPG Z1 AX4U320038G16-DRZ1 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連紅色散熱片 HK$ 1580
1

<SSD>Samsung 970 EVO M.2 2280 MZ-V7E250BW 250GB PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 HK$ 710

已有顯示卡火牛

正常用超頻來托

部機唔錯呀 做錯咩決定? 加幾百多個ssd裝下windows

Define R5 白金色 Felton水魚節清貨賣緊$599
Define R6 就送TYPE-C 面版(1190無側透/1390有側透)

為左玩game順d出1080ti
650牛但用緊垃圾u&mon
除左用唔晒張卡之外都冇咩壞處？

首先買隻好牛

windows唔需要咁貴，買key都係200$

機箱有錢寧買貴D散熱好D既
SSD 睇下等唔等新款，唔係就胖pm961
GPU建議你有平就買得，因為外國網都好平

Ram用番for amd 既會比較好，adata試下有bios問題

個人喜pm961多D

出面買ram 轉 adata xpg d41 3000
去悠二度直接上 xpg z1 3200 2x8 $1500

留名學野

想問1080ti 要換個咩mon先用得盡張gpu

1080Ti 至少都會用1440p 144hz 去玩，4K佢未必玩足但1440p 都夠

講講唔同GPU 其實效能有幾好,講左n廠平民卡先

1030——買來都曬氣既卡
1050——我想要顯卡又完全冇budget至買
1050Ti——入門玩主流esports
1063——入門主流esports
1066——1080p smooth performance
1070—— 1080p high performance
1070Ti—— 開始1440p smooth
1080—— 1440p high performance
1080Ti—— 開始4k世界

注意下！唔同遊戲需求都唔同所以玩AAA大作既smooth performance 都係設定有取捨而high performance 就係大多數都玩到高設定

1080p 144hz>2K 60hz..?

呢個要講清楚先！

Resolution 計先個更新率

2K 60hz要求比1080p 144hz 大係超大部分情況下都通用

但係！ 講實際gaming performance 1080p 144hz係好好多！ 所以要買既話我會揀1080p 144hz

我個friend 1050Ti其實好多game嘅fps已經過左60 有時仲上到80 但係就比60hz限制左
所以我 70Ti都係上返144

quote隔離po個巴打計dots per second 係 1080p 144hz 大過 2k 60hz 喎

想問下帥兄

E3-1230 v3
MSI H97 Gaming
MSI GTX1070
Kingston 8GB DDR3-1600 x1
普通500Gb hdd

係咪用普通HDMI Mon 都ok ? 因為我買Mon 個陣都係求其買算 ,依家驚影響張1070效能 因為打機玩 cs go 食雞 有時都會小小lag 同埋有時文書都唔係好順

如果砌文書機, 值唔值得用m.2 ssd ? 定係用sata ssd 已經足夠呢?

同一setting 唔同resolution 一定係高resolution 要求大D

顯示卡，打太快

我個人就相反，比較鍾意2K 60多過1080p 144
因為除左CSGO以外，其他Game用1080p太難睇，起晒格
另外2K嘅細緻度明顯較高，喺Escape from Tarkov、PUBG、BF1同ARMA3呢啲我主玩嘅Game索敵明顯容易好多
不過人各有所好，始終都係睇習慣同喜好

你情況似ram唔夠多過mon問題，係咪成日開好多野玩？

睇完樓主尋日一樓個PO
一眼就出左 8400LIST

其實價錢唔差得多，但你要睇埋你塊版support咩！

都係睇用來打咩，不過144hz真係好正

8400 cpu 定8400$$$

係呀

Ram 唔夠⋯ 我對舊機冇咁熟，但你得8GB 多開勉強得濟

緊係CPU

144玩CS同R6真係正好多，順到扯晒旗

版同ram同火牛買成點？

Intel Core i5-6500
MSI GEFORCE GTX 1060 GAMING X 6G
MSI H270 GAMING M3
ADATA Premier DDR4 2400Mhz 8GB x2
Kingston SUV500 SSD 120G
WD Green PC SSD 120GB - WDS120G2G0A
Cooler Master Seidon 120V Plus
Corsair Carbide Series 100R Mid-Tower Case
Cooler Master MWE Bronze 550

想問呢條list如果想穩陣1080p 60fps玩黑沙應該點升級

係呀 以前以為打機PlayStation 叫正，玩完144hz mon 之後

PlayStation 迷唔好咁大力屌我

B版 2666MHZ
火牛要睇你用咩卡
一般 550W+夠
想靚既,就返茫規格咪 8700K Z版
3200MHZ RAM 唔超都底玩

9代INTEL都就出點解咁衝動幫人清8代同RYZEN

唔熟黑沙，但睇番網上用家設定，要開全高效1080p 60 FPS 都要1070至得

我四年前廢事煩係某公司買左部組裝機
i5+HD7870 家陣玩大部份game都仲推得郁(高效能就一定唔順架啦 )
一開始用雞牛 幾年後燒撚左換番隻Antec 繼續打機愉快
Ram兩條4G燒左一條 買左條8G但係同4G嗰條唔夾(死機)後黎淨插一條8G
啲HDD一開始得500G(貪平冇用SSD加我都唔玩頂尖game)
後黎啲舊電腦死一台就拆一隻500GB HDD出黎家陣變到2TB
啲風扇又係拆舊野出黎裝落個機箱度
簡直係砌機界巴巴托斯高達
我打算拆多個7870試玩埋crossfire

如果我部機剩換顯卡夠唔夠?定係又要重新up過其他野
有d心郁想換1070ti

因為牙膏廠出9代都唔知勁到幾多⋯相反下年zen2好期待！

如果我想加ram 係咪應該加返同牌子同gb 都ram?

等多幾個月2060 2070

巴打睇來可以再戰3年 我最怕Nvidia 玩更新driver 靜拖慢舊GPU

除非你唔係追求高效，否則都係等新GPU 出左至再決定買咩卡，雖然可能等到12月⋯⋯因爲香港炒硬新卡

無錯，一定要用一樣！

其他配置可以配合到2060？
會唔會拉低2060 2070效能

INTEL 粒2600K 2手仲賣到千幾蚊...
超埋上去分分鐘仲可以頂十年,9代比得錫,假假地前後差左7代時間,入定當期貨都得

至於RYZEN...D台狗都頂唔算縮缸個速度,你唔超查實玩1080P係OK底玩,2代就真係水班友去清倉 師兄我走先,驚俾人屌

依家完全答唔到你，新卡實際效能係未知

愈熟就愈覺得cpu 唔太需要追新

唔好咁講amd 至少佢地update driver bios 部機係會快左而唔係慢左

明白 唔該師兄

提提大家，依家入GPU 盡量外國網買，便好多好多，差價可以去到2000-3000$（1080Ti)

另外新卡效能其實完全未有實際benchmark 同gameplay (根本未開始賣 ）

顯你老母

你好撚無聊咩?咩事係到R存在

on9仔用蝗語開我係唔係喺度R存在感咩事呀柒撚

睇mon買機最撚實際

呢句岩！ 雖然我錯左⋯⋯⋯

powered by 紅色背景偵測器

powered by MSI

死返上去鄰國啦屌你老母

intel ram無限制

笑死人咩

幾時上埋HKEPC屌呀,比多支咪你落黃金高登屌好未?

唔好細路仔係到捉字蚤

antec p9 兩年未換過

冇咁多限制，對比amd一定係

我爆左兩次

正一on9仔
自己唔認講蝗語就話人哋喺度捉字蚤

就係懶過intel嘢
你唔超頻板無得超ram
e3 1230v2 +ddr3 2400+z77
行唔到ddr3 2400

但fan應該唔會裝唔實
都用左9個月先咁
真係裝唔實 應該一開始就咁
定係個原裝fan唔夠散熱？

砌左之後都好少打機了
真係無留意幾多度
但我個排玩都唔係玩d 要有返咁上下配置先玩到既game
玩下lol咁

想請教下各位高手
I5 8500/8600
Gtx 1070

配塊咩板好

要ssd 唔洗WiFi 唔該哂

唔k+z咁一套上
係會on99

amd 唔超得還唔超得
唔會on9到好似我
ddr3 2400要行1333

想問Gaming WIFI究竟係乜勁 同WIFI卡又有冇關係?

Intel要分清版 一開始唔知版同超唔超ram有關係都中過唔少伏

普通360版就得，但你揀得好卡下

SSD 睇slot 揀 ！！ 版有寫有幾多slot 同咩款

即係有wifi 卡⋯⋯

咁點睇都係限制大D喇

對比完全超唔到
同埋超唔起係兩回事

拎8代同Ryzen 比會係8代冇咁多限制

至少牌子選擇多左，款都多左

你鐘意喇
如果只可以用K+Z 超叫無限制
咁都叫係多選擇D嘅
我無咩好講

講講係香港係邊買料砌機

有好多選擇但其實大家都係睇錢多

價錢來講Terminalhk jumbo 同Farroll 最多sales 價

但真係要平，amazon 同蛋蛋仲平

所以要睇清你買咩牌子同佢既保養尤其GPU 火牛

下一代就出！ 大家睇定來買呀！

P.S. 電腦節=水魚節

我冇講過無限制呀

就咁對比8gen Ryzen

我可以俾每粒cpu 用既ram 既款來講

Intel 會多好多選擇

咁不嬲唔同版都有唔同限制但當你可以取捨更多既話，咁自然限制少左，因為我排除左無限預算

點解咁講既巴打 有錯請隨便屌

好超果d 都係果幾款die
其他die 真係超得幾多都係彩數

不過amd 個mch就真係鳩左d

因為好唔上唔落既feel

8500同8400 8600同8600K 都係差少少錢但好dd咁

另外1070買咩廠？

AMD 根本玩野

D ram 同版成日有問題，下下要睇勁耐reviews同等updates bios

1070唔係公版最好咩

寫到明要z板先support高頻ram
到唔明你嘈乜 基本上買得xmp標幾多就行到幾多
反而amd個邊 買邊條ram都要諗過先

1070... 都好卡
個價位買到1070Ti 甚至弱D既1080
好尷尬

當初買amd cpu 係用左幾大決心同勇氣，諗勁耐至揀到ram

仲有！ aorus amd 版俾狗屌！

其實一般人用
買條3000上到2666就算鳩數
真係求gaming performance就買左intel啦

想剪片同streaming就用左AMD, 8700K唔俾力水!!!!!!

不過AMD cpu cooler 真係好屌~~~

會唔會係BIOS

amd z470??? x470???

剪片8700k好似快少少
有得用igpu render
至少Adobe premiere pro係

手快快打錯.....個兩個字係正隔離ZXZX

我話

超唔起 同有無得超 分番開者

但streaming 唔係......... 8700k .... 仲要俾錢屌cooler

lm慢慢睇

Cpu我都係咁諗 每級都爭哥小小錢 但我又唔超頻主要打下機 係咪8600都夠玩？

1070 其實未做research 都係睇性價比做人

遲啲出新卡應該會跌 你可以上70Ti甚至80

9月一出就跌定係要等香港有貨先跌

睇下你邊度買 Amazon嘅話而家已經有啲廠清緊貨 香港唔清楚

CPU只打機睇budget 做人, 84/87~

1070Ti現時性價比最好

感激萬分

咁塊底板都係360板就ok?

各位巴打，小弟而家1516緊8400定2600好
同埋想問下有d咩實際情況要超頻
啫係打機嘅話就係開始超頻->打機->打完->熄超頻 咁?
又例如剪好片要出片嘅時候run快d?

感覺好似玩amd貴過intel ram要高頻又貴d，本身budget唔高

打算用evga gtx1080 但冇靚mon，未來會考慮升級

用緊兩個2k 144hz mon

但我得一張970推唔撚郁

究竟幾戇鳩 先唔會跟自己能力砌機
用唔到超頻然後砌部超頻，戇撚鳩

你係打機剪片兩樣都有? Intel/amd睇你自己鍾意邊間 不如比條list嚟睇下 evga邊個買?

依家超頻唔再好似以前咁，用岩版佢廠會有程式俾你用來超

超頻要注意散熱同火牛！火牛加100同散熱要睇再加咩！

剪片list不食高頻 只求32gb ram

其實amd cpu D 晶片組仲係未差過intel?
記得以前有好多小問題，disk io 又慢過intel

而家am4 chipset算係大大改善了

等我為amd 出一出面！ 問題多唔多？多！ 但其實大家都好多問題⋯

Amd 限制性比較多，要揀ram同揀好版，你當amd 係ceiling 好D 而intel一出成熟度已經有曬咁

但Ryzen 同8代其實已經冇咩大差距

360 for 8400
370 for 8700k

唔該嗮巴打先
AMD未用過，見到打機方面大家差唔多，但AMD又勝在可以多工，同埋小弟可能以後可能會寫下game或者programme咁。之前見到一位巴打話唔玩超頻就唔好玩AMD，所以打算問下真係有需要經常超頻咩？想睇下有咩實際情況需要超

AMD

塔散或者水冷會遲d考慮

INTEL

RAM我打算
Corsair Vengeance LPX 16GB (2x8GB) DDR4 DRAM 2666MHz (PC4 21300) C16 Desktop Memory Kit - Black (CMK16GX4M2A2666C16) ~1100HKD
本身有位巴打提供嘅list就2400超上2666，但我驚長時間超會好快壞

EVGA係Amazon嘅GTX1080 FTW版本
同埋想問下火牛問題，上圖有兩款，但價錢都差幾多，請問有咩建議

仲有人講緊
Amd繪圖
Intel打機
其實啱唔啱

你總budget幾多？

以前amd D 晶片組，一多卡就有問題， 以前又多卡要加，tv card, sound card ,lan card, scis card , disk io 又差過intel, 真係煩到爆
不過宜加D 機都冇乜卡要插，乜都內置晒

其實開始唔明顯，你上網睇下2700X 同8700k 係唔同game performance 會發現d11 intel d12 amd

繪圖睇你用咩software.....

唔該哂

多開game程式是否 2700 > i7 8700

咩game先？

咁講啦，一樣ram情況下，2700x 比8700k 更岩gaming + streaming + others

ol game 天堂黑沙WOW

lol 黑沙 wow食cpu ipc 上intel了

有冇考慮8700k

CPU+MB+RAM+SSD+PSU 5000上下
已經有機箱，可用ATX mATX ITX。已有HHD

完全錯哂intel 9代同RTX就出先黎買新機

用1080？ 超唔超頻？

所有我有提人唔急就等埋

我冇由頭追post sorry

廢mon ，應該穩陣1080p 60fps就算，未來可能會換。
如要超就要再大d火牛?

我公司砌部文書機都用256gb ssd + 1tb hdd啦
你打機唔用ssd?

1080p 60 FPS....用1080係overkill wor....

超就650 唔超550都夠

個時邊明白，依家咪識

5年前8舊水一隻64GB SSD我都要買黎用
到左今時今日仲有人HDD裝windows難以置信

每2頁提一次！
砌機要balance!

部機個mon同配件要配合！

我都佩服自己

無追po
想知你玩咩game所以要換mon?

但已經買咗

放囉

想直接1440p 120hz!!!

5000$都得既應該 睇睇先

pubg就1080p
csgo 1024x768

我張1070就點都推到上去144hz
你要1440p 120hz都似係玩gta
銀包漲就得啦
不過你連ssd咁重要既野都唔知
你都係諗下推到上去為咩啦

唔該嗮巴打

有冇人有好的文書機list
放係自己公司用的，唔打機
只會photoshop同雙mon做文件野
應該會keep返而家隻adata 256Gb SSD同1TB HDD

應該要加多隻HDD

好想知8700 同8700K有咩分別 唔超頻 都唔知幾時出機好

超頻8700K 唔超頻8700

買key係老翻? 喺邊度買,TaoBao/EBay? 定係買OEM?
Amazon二手Graphics Card係咪只要賣家評價好就可以放心買?

隔離post好似見過，唔記得係(108)定(109)

隔離睇番黎 買key

唔係太明?
我主要係諗唔到老母版買咩
需唔需要買定DDR4版留空間去升級
CPU買第幾代，太新覺得用唔著，太舊又覺得唔抵
同埋唔識計隻牛要幾多火

可以去悠二個網睇睇list參考下，再拎上黎問。
因為我都唔係太識

Hard drive 同 ram會唔會影響fps ?
呢排打機有時會無啦啦drop fps
例如lol 平均100-150 有團戰/太多技跌到70-90
Mhw 平均80-90 有時無啦啦40-50
用緊gtx 1060+ i7 4790 + 12gb ram
個感覺好明顯，個畫面無啦啦唔順暢真係好影響到我

大家點睇 OCPC 呢個牌子 我見佢8GB ddr3都係賣緊299

你到底講緊乜鳩

Ram

Cpu 幾耐要加一次散熱膏？ 用左4-5年

幫你睇過曬⋯ 你急唔急？ 唔急可以等埋新卡新cpu會比較好

Ram 會

例子：食雞好食ram

Hard drive 就⋯rainbow six我知會

睇你咩cpu, 差番個正常溫度，如果長期過熱就要換！

ram頻率都有影響 DDR3 最理想係2400mhz

唔該巴打先
唔太急，但應該都唔會即刻上最新，最多等而家d cpu跌價

Cpu少跌價⋯GPU 就會

Cpu 就算有新通常都跟番原價-200-300$

d41 3000 好似先係b die ?

d41 3000先係 b die

用緊12gb 8百幾hrz ram, 洗唔洗換16gb 1366hrz? 係咪差好遠
Ddr3

用緊8百幾

800=1600mhz

z底板先用到超過1600mhz

咁我買唔買16gb 2400好？
想改善遊戲體驗

定係直接up cpu重實際

用得4790無k應該唔會用z板

99% 1600封頂

Ram speed 對game 係有影響（可大可小）

Game optimisation 好就對ram要求低D，反之亦然

例子食雞好差，要求大，tb 好dd，同畫質冇咁大要求

up 4790k好似唔知點咁

一係換晒cpu ram mb

計番budget先

DDR3 1600 VS 2400

我試左幾隻GAME都差10幾20FPS

佢個情況要換埋版加cpu

係 同砌部新機無分別
部機用咗4-5年
得1066 最近買
聽日電腦節可能買多條4gb 睇睇有無改善

最煩搵唔到個問題出係邊，驚換完都一樣

用緊手提 GT 720M 想換機
8700K/8700 + 1080TI 定係等9代U+2080TI ?

部機spec算舊⋯⋯

價錢認真講⋯兩者差成3000-4000$⋯

係時候換女了